四小時收回成命 卸責交通組 武漢管治混亂 解封後稱無效

四小時收回成命 卸責交通組
武漢管治混亂 解封後稱無效

【肺炎大爆發】

武漢封城至今一個月，當地疫情防控指揮部昨突宣佈局部解封，容許外地人及身體無恙者分批出城；詎料四小時後，防疫指揮部竟稱「局部解封」無效，並將責任卸給交通防控組，事件匪夷所思。武漢及湖北上周才接連出現胡亂統計確診問題，由昨起湖北將與國家衞健委同步公佈數據。種種管治混亂，民眾看在眼裏不禁嘲諷：「現在明白為甚麼武漢會爆發疫情了嗎？」

武漢目前仍實行社區封閉管理，一名男子在圍板外向住宅區送菜。

武漢於上月23日宣佈當日上午封城，由於事出突然，包括港人在內的大量外地人被困武漢，承受巨大身心壓力。武漢市政府前日發出「致全體市民的一封信」，稱「病毒傳播途徑尚未阻斷，疫情防控仍十分嚴峻複雜……武漢小區村莊24小時封閉管理還將持續」，斬釘截鐵地否定短期內解封的可能。

《環時》總編質疑解釋

相關新聞：港發紅旅警 撤300旅團

不過，武漢防疫指揮部昨上午10時許突發佈《關於加強進出武漢市車輛和人員管理的通告》，宣佈「滯留在武漢的外地人員」及「滯留在外地的武漢市民」可按省市疫情防控指揮部的有關規定，辦理進出手續。通告更詳列進出條件，如「錯峯出城、分批實施」、出城者必須「不屬於被要求隔離的人」等，為被困者帶來希望。

詎料，武漢防疫指揮部署四小時後即自摑一巴，稱通告是「下設的交通防控組未經指揮部研究和主要領導同志同意發佈的」，並宣佈通告無效。輿論質疑，下級單位豈敢擅自發佈如此重大通告，甚至連中共喉舌《環球時報》總編輯胡錫進也提出「對武漢防控指揮部新通告中的解釋，公眾除不太相信，還會覺得有些不舒服」。有滯留武漢的港人指，事件反映當地內部訊息混亂。

欲藉世衞抬轎復工失敗

資訊不透明，令事件引起種種陰謀論，有人認為這與世衞有關。事緣世衞專家22日至23日到武漢考察，並與當地的衞生部門開會，有指面對經濟壓力的中共，打算藉獲親中世衞的「正面評價」，逐步為各大城市解封復工，減低外界的反對聲音。惟世衞不肯為中共抬轎，先斬後奏的局部解封告吹。

中國國務院機關報《經濟日報》的官方微博「陶然筆記」昨晚發帖解畫，稱「此次通告是由武漢市一名副市長直接簽發，未經指揮部研究和主要領導同志同意」。然而陶然筆記的說明，與武漢防疫指揮部的「交通防控組犯錯」說法有出入，孰對孰錯，難以分辨。

全中國累計確診病例逾7.7萬宗，死亡病例近2,600人，湖北無論在確診數還是死亡數，均佔全國九成以上。無可否認的是，疫情爆發以來中共完全暴露了其落後的管治水平。上周湖北衞健委核減確診病例，胡亂統計，導致全省新增確診病比武漢的還要少；其後公佈又因沒統計監獄確診病例，令其數字少於中國國家衞健委數字。從昨日起，湖北每日疫情數據通報將與國家衞健委同步發佈，有指這措施是避免湖北再「亂報」。

新華社/微博